記協：考慮訟費等因素 不就警方妨礙採訪覆核提上訴

記協：考慮訟費等因素不就警方妨礙採訪覆核提上訴

香港記者協會前年入稟高等法院申請司法覆核，要求法庭裁定警方妨礙記者採訪及對記者使用過度武力，違反《基本法》及《香港人權法案條例》。高等法院上月頒下書面裁決，駁回記協的申請。記協表示，徵詢法律團隊意見及衡量其他因素，特別是上訴失敗可能要承擔的訟費及須兼顧其他司法案件，因此決定不上訴。記協說，對未能透過法院，為行家討回公道，感到極為難過、沮喪，又說有大量現場片段、圖片証明有警員違法違規，是鐵一般的事實，記協對「有冤無路訴」感到無奈、無助。記協又說，公道自在人心，但公道不能亦不應只在人心，公道必須透過制度維護和彰顯。新聞工作者並非要求特權，只要求掌握公權力者依法執法，對記者公道，亦對自己行使權力負責。記協會接觸13宗個案的記者，了解他們會否進行下一步行動，如有需要， 亦會提供協助。

2021-01-19 12:25:34

法院依家都係有槍大哂柒到要外國派人旁聽

不相信法治

眾籌咪得囉

未畀人拉過咩？

依家有關黑警嘅官司仲有勝算咩？

其實個case真係冇乜得點拗
Assumed facts approach根本就唔work的，冇乜理由要求法庭承認嗰堆事實
佢seek個remedy亦都唔清唔楚

根本呢個情況下jr唔work

法官：黑警高尚情操 唔會錯

周家明速龍無number咪判左警察敗訴

未到終審，政府無限資源

我咁睇，就算最後真係判黑警妨礙記者採訪又點？以後黑警繼續見記者就拉/打/鎖，咁又點？拳頭在近，官府在遠，記協又再發遺撼聲明，無限loop？

而且就算咁好彩判你勝訴轉頭咪照打記者

都係要記者逐單挖料逐單嚟,成堆合併JR無得搞